{"id":1006,"date":"2019-06-02T19:10:34","date_gmt":"2019-06-02T18:10:34","guid":{"rendered":"https:\/\/sondehunt.de\/?p=1006"},"modified":"2019-06-09T19:02:50","modified_gmt":"2019-06-09T18:02:50","slug":"souvenir-von-der-gulaschprogrammiernacht","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/1006","title":{"rendered":"Souvenir von der Gulaschprogrammiernacht"},"content":{"rendered":"<div id=\"sonde-find-block_5cf40dfb8cdd0\" class=\"sonde-find \">\n    <iframe src=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=48.940190, 9.165946&#038;hl=en&amp;z=10&amp;t=h&amp;output=embed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen style=\"display:block; border:0; width: 100%; height: 250px; margin-bottom: 0px;\"><\/iframe>\n    <div style =\"background-color:#fff; margin-bottom:20px; padding: 20px\">\n        <div style = \"font-family: 'Share Tech Mono'; font-size: 1.5em;\">#20 Stuttgart \u2013 Bietigheim-Bissingen<\/div>\n        <div style = \"margin-top:5px;font-family: 'Ubuntu Mono'; font-size: 1.1em;\">Vaisala RS41-SGP \/ P3620018 \/ 02.06.2019 1200Z<\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:15px\">\n            <span><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/sondehub.org\/P3620018\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 sondehub.org<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#da0031;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">in storage<\/span>\n        <\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:10px\">\n            <span ><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/radiosondy.info\/sonde.php?sondenumber=P3620018\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 radiosondy.info<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#00632E;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">individual transport<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Mit flynamic und nikcani ging es \u00fcber Christi Himmelfahrt nach Karlsruhe zur GPN19. Nat\u00fcrlich das Sondenjagdequipment mit an Bord, man wei\u00df ja nicht, was einen so erwartet. Und tats\u00e4chlich begab sich die   sonnt\u00e4gliche Stuttgarter Mittagssonde in vertretbare Entfernung und landete s\u00fcd\u00f6stlich von Bietigheim-Bissingen, auf einer Koppel hinter einem Hof.<\/p>\n\n\n\n<p>Ich hatte die Bef\u00fcrchtung, dass die rechtzeitige Bergung der Sonde im umk\u00e4mpfteren Baden-W\u00fcrttemberg schwieriger sein w\u00fcrde als an meinem regul\u00e4ren QTH, und trug daher auch die geplante Bergung bei radiosondy ein. Leider kam es aber dann zu keiner spontanen Begegnung an der Sonde. Bei unserem Eintreffen ca. 90 min nach der Landung war die Sonde aktiv und lies sich auch ziemlich einfach bergen.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Sonde befand sich auf einem Feldweg hinter einem Bauernhof, der gro\u00dfe Ballonrest und der unge\u00f6ffnete Fallschirm hinter einem Elektrozaun auf einer Pferdekoppel, lie\u00dfen sich aber hin\u00fcberziehen.<\/p>\n\n\n\n<p>EDIT: Wie sich herausstellt, war der VFL Gummersbach genau eine Woche sp\u00e4ter in Bietigheim leider weniger erfolgreich als ich&#8230;  <a href=\"https:\/\/www.ksta.de\/region\/oberberg-ks\/vukovic-tritt-zurueck-vfl-gummersbach-steigt-ab---nach-53-jahren-in-erster-liga-32659150\">https:\/\/www.ksta.de\/region\/oberberg-ks\/vukovic-tritt-zurueck-vfl-gummersbach-steigt-ab&#8212;nach-53-jahren-in-erster-liga-32659150<\/a> <\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-2 is-cropped wp-block-gallery-1\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1000\" height=\"750\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-02_20-08-25.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1010\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=1010\" class=\"wp-image-1010\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-02_20-08-25.jpg 1000w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-02_20-08-25-300x225.jpg 300w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-02_20-08-25-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-02_20-08-32.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1011\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=1011\" class=\"wp-image-1011 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-02_20-08-32.jpg 750w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-02_20-08-32-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 706px) 89vw, (max-width: 767px) 82vw, 740px\" \/><\/figure><\/li><\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit flynamic und nikcani ging es \u00fcber Christi Himmelfahrt nach Karlsruhe zur GPN19. Nat\u00fcrlich das Sondenjagdequipment mit an Bord, man wei\u00df ja nicht, was einen so erwartet. Und tats\u00e4chlich begab sich die sonnt\u00e4gliche Stuttgarter Mittagssonde in vertretbare Entfernung und landete s\u00fcd\u00f6stlich von Bietigheim-Bissingen, auf einer Koppel hinter einem Hof. Ich hatte die Bef\u00fcrchtung, dass die &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/1006\" class=\"more-link\"><span class=\"screen-reader-text\">\u201eSouvenir von der Gulaschprogrammiernacht\u201c<\/span> weiterlesen<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"advgb_blocks_editor_width":"","advgb_blocks_columns_visual_guide":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"author_meta":{"display_name":"bazjo","author_link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/author\/sondehunt"},"featured_img":null,"coauthors":[],"tax_additional":{"categories":{"linked":["<a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/category\/allgemein\" class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/a>"],"unlinked":["<span class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/span>"]}},"comment_count":"0","relative_dates":{"created":"Posted 5 Jahren ago","modified":"Updated 5 Jahren ago"},"absolute_dates":{"created":"Posted on 2. Juni 2019","modified":"Updated on 9. Juni 2019"},"absolute_dates_time":{"created":"Posted on 2. Juni 2019 19:10","modified":"Updated on 9. Juni 2019 19:02"},"featured_img_caption":"","series_order":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1006"}],"collection":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1006"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1006\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1060,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1006\/revisions\/1060"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1006"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1006"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1006"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}