{"id":1018,"date":"2019-06-06T10:05:08","date_gmt":"2019-06-06T09:05:08","guid":{"rendered":"https:\/\/sondehunt.de\/?p=1018"},"modified":"2019-06-09T13:59:59","modified_gmt":"2019-06-09T12:59:59","slug":"gulaschprogrammiernacht-die-zweite-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/1018","title":{"rendered":"Gulaschprogrammiernacht, die zweite"},"content":{"rendered":"<div id=\"sonde-find-block_5cf8d65c7244d\" class=\"sonde-find \">\n    <iframe src=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=50.204663, 7.590497&#038;hl=en&amp;z=10&amp;t=h&amp;output=embed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen style=\"display:block; border:0; width: 100%; height: 250px; margin-bottom: 0px;\"><\/iframe>\n    <div style =\"background-color:#fff; margin-bottom:20px; padding: 20px\">\n        <div style = \"font-family: 'Share Tech Mono'; font-size: 1.5em;\">NP4 Idar-Oberstein \u2013 Boppard<\/div>\n        <div style = \"margin-top:5px;font-family: 'Ubuntu Mono'; font-size: 1.1em;\">Vaisala RS41-SGP \/ P2050587 \/ 03.06.2019 1200Z<\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:15px\">\n            <span><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/sondehub.org\/P2050587\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 sondehub.org<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#da0031;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">given away<\/span>\n        <\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:10px\">\n            <span ><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/radiosondy.info\/sonde.php?sondenumber=P2050587\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 radiosondy.info<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#00632E;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">individual transport<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Als auf dem Montag der Heimweg anstand, gab die Vorhersage f\u00fcr die Mittagssonde aus Idar Anlass dazu, einen Schlenker \u00fcber Koblenz zu machen, zumal wir den am Abend anstehenden Stream der WWDC Keynote bei flynamic in Bonn sehen wollten.<\/p>\n\n\n\n<p>W\u00e4hrend sich die Sonde auf den Weg machte, die Vorhersage sah eine Landung s\u00fcdlich von Koblenz, machten wir Station bei Vapiano und anschlie\u00dfend noch einen kurzen Spaziergang zum deutschen Eck. Die Sonde fiel  derweil sehr schnell und schaffte es nicht einmal mehr \u00fcber den Rhein und landete unweit der A61 bei Boppard. <\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-2 is-cropped wp-block-gallery-1\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"750\" height=\"1000\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-05_23-03-39.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1019\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=1019\" class=\"wp-image-1019\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-05_23-03-39.jpg 750w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-05_23-03-39-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 706px) 89vw, (max-width: 767px) 82vw, 740px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1000\" height=\"750\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-05_23-03-41.jpg\" alt=\"\" data-id=\"1020\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=1020\" class=\"wp-image-1020 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-05_23-03-41.jpg 1000w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-05_23-03-41-300x225.jpg 300w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/photo_2019-06-05_23-03-41-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px\" \/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Z\u00fcgig ging es zur letzten Position, doch das Signal der Sonde war kaum zu h\u00f6ren, geschweige denn zu dekodieren. Eine offenbar nahegelegener BOS-Funk Standort m\u00fcllte das Spektrum auch noch mit TETRA zu, was die Sache nicht leichter machte. Erst mit auf sechs Direktoren aufgestockter mobiler Yagi war etwas zu machen. Als die Sonde gefunden wurde, war auch klar wieso: die Antenne hatte sich quasi in den weichen Waldboden eingegraben und der Sondenk\u00f6rper lag auf ihr. Der kleine rote Fallschirm und der gro\u00dfe Ballonrest hingen in einem naheliegenden Baum au\u00dfer Reichweite der Stange und konnten auch nicht heruntergezogen werden.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Als auf dem Montag der Heimweg anstand, gab die Vorhersage f\u00fcr die Mittagssonde aus Idar Anlass dazu, einen Schlenker \u00fcber Koblenz zu machen, zumal wir den am Abend anstehenden Stream der WWDC Keynote bei flynamic in Bonn sehen wollten. W\u00e4hrend sich die Sonde auf den Weg machte, die Vorhersage sah eine Landung s\u00fcdlich von Koblenz, &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/1018\" class=\"more-link\"><span class=\"screen-reader-text\">\u201eGulaschprogrammiernacht, die zweite\u201c<\/span> weiterlesen<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"advgb_blocks_editor_width":"","advgb_blocks_columns_visual_guide":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"author_meta":{"display_name":"bazjo","author_link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/author\/sondehunt"},"featured_img":null,"coauthors":[],"tax_additional":{"categories":{"linked":["<a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/category\/allgemein\" class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/a>"],"unlinked":["<span class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/span>"]}},"comment_count":"0","relative_dates":{"created":"Posted 5 Jahren ago","modified":"Updated 5 Jahren ago"},"absolute_dates":{"created":"Posted on 6. Juni 2019","modified":"Updated on 9. Juni 2019"},"absolute_dates_time":{"created":"Posted on 6. Juni 2019 10:05","modified":"Updated on 9. Juni 2019 13:59"},"featured_img_caption":"","series_order":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1018"}],"collection":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1018"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1018\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1030,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1018\/revisions\/1030"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1018"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1018"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1018"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}