{"id":492,"date":"2019-02-04T20:00:25","date_gmt":"2019-02-04T19:00:25","guid":{"rendered":"https:\/\/sondehunt.de\/four-weeks-after-the-fact-2\/"},"modified":"2019-03-21T18:05:04","modified_gmt":"2019-03-21T17:05:04","slug":"four-weeks-after-the-fact-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/492","title":{"rendered":"Auf den Tag vier Wochen sp\u00e4ter"},"content":{"rendered":"<div id=\"sonde-find-block_5c65a1b42418d\" class=\"sonde-find \">\n    <iframe src=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=51.068384, 7.489611&#038;hl=en&amp;z=10&amp;t=h&amp;output=embed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen style=\"display:block; border:0; width: 100%; height: 250px; margin-bottom: 0px;\"><\/iframe>\n    <div style =\"background-color:#fff; margin-bottom:20px; padding: 20px\">\n        <div style = \"font-family: 'Share Tech Mono'; font-size: 1.5em;\">#10 Meppen \u2013 Marienheide<\/div>\n        <div style = \"margin-top:5px;font-family: 'Ubuntu Mono'; font-size: 1.1em;\">Vaisala RS41-SGP \/ N2240508 \/ 07.01.2019 0800Z<\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:15px\">\n            <span><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/sondehub.org\/N2240508\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 sondehub.org<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#da0031;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">in storage<\/span>\n        <\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:10px\">\n            <span ><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/radiosondy.info\/sonde.php?sondenumber=N2240508\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 radiosondy.info<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#00632E;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">individual transport<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>\n\nDie Meppener Morgensonde vom 07.01. wollte erst ganz genau zu mir, landete dann aber doch etwa in etwa 10 km Luftlinie von meinem QTH. Von der TH aus nahm ich die RB nach Marienheide, die nur st\u00fcndlich f\u00e4hrt, w\u00e4hrend das Gespann noch in der Luft war. Die letzte Prediction, die ich im Zug hatte, deutete auf eine etwas n\u00f6rdlichere Landung, und der Bus in diese Richtung fuhr zur selben Zeit ab, wie die Bahn ankam. mit ein paar Minuten alter Prediction rannte ich also, um diesen Bus zu erreichen, der ebenfalls nur st\u00fcndlich f\u00e4hrt, und schaffte dies auch. Leider stellte sich, sobald ich die letzten Daten der Sonde abrief, heraus, dass sie doch noch ein wenig s\u00fcdlicher gelandet war, und ich in die falsche Richtung fuhr. Halb so schlimm, der Bus in die Gegenrichtung kam in 15 Minuten. Das gab Zeit, den Plan zu schmieden. Das Landegebiet um D\u00fcrh\u00f6lzen wies viele kleine W\u00e4ldchen und Wiesen auf und weil ON-1 down war, wusste ich auch nicht genau, ob der Landeort im Wald war. Hin ging es mit einem Schulbus, zur\u00fcck w\u00fcrde ich die f\u00fcnf Kilometer zum Bahnhof laufen m\u00fcssen. Was man nicht alles f\u00fcr seine Sonde tut.<\/p>\n\n\n\n<p>Nach einem Snack beim B\u00e4cker ging es also los. Wie ich lernen durfte kennt dort auf dem Dorf der Busfahrer jedes Kind beim Namen, und so war ich nat\u00fcrlich der bunte Hund. Nachdem ich meine Mission erkl\u00e4rt hatte und meinen Laptop hervorholte, um zu schauen, ob die Sonde schon zu h\u00f6ren war, war die Meute von meiner Moxon aus Lego-Technic hochgradig fasziniert. Empfang hatte ich erst im Dorf, un die Sonde war leider im Wald gelandet. Dort angekommen fiel sofort der Fallschirm mit gro\u00dfem Ballonrest in einem Laubbaum \u00fcber der R\u00fcckegasse in ca. 6-8 m H\u00f6he auf. Von der Sonde war keine Spur. Die GPS-Daten wiesen auf eine angrenzende Fichtenschonung, in der auch der Faden verschwand, auch da nix. Peilen mit der Moxon und SDR funktioniert nicht, zudem war das Landegebiet eine Senke, \u00fcberall Reflexionen. Meine Mangelnde Erfahrung kommt dazu. Frustriert ging es auf den Heimmarsch, im wahrsten Sinne; der Nieselregen passte zu meiner Stimmung.<\/p>\n\n\n\n<p>Zuhause wertete ich die GPS-Daten von ca. 20 Min noch einmal aus, und stellte eine sehr hohe Varianz fest. Die gemittelten Werte lagen deutlich n\u00e4her an der R\u00fcckegasse als angenommen, schwankten aber um ca. 50 m. Da die Sonde definitiv im Baum hing, deutete der schlechte GPS Empfang auf eine Lage mitten im Astwerk hin.<\/p>\n\n\n\n<p>Heute bot sich das Wetter an und ich unternahm mit einem Freund, der mit Angeln umgehen kann, eine Nachkontrolle. Der Fallschirm war verschwunden und auch am Boden unter dem Schnee nicht zu sehen, vermutlich war er schon heruntergekommen und mitgenommen worden. Grobe optische Nachkontrolle um die interpolierte Position brachte nichts, und an der Sondenschnur, die wir erangelten hing auch nichts mehr. Bevor wir aufgaben, noch eine genaue optische Kontrolle. Und tats\u00e4chlich, nicht weit vom Weg lag die Sonde, sogar auf dem Schnee. Sie kann also erst in den letzten paar Tagen runtergekommen sein. Der Sensorarm war zu bemitleiden, aber beim Anschalten zeigte sie keinen Fehler an.\n\n<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"576\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/f2t5428p3084220n2_aXPLBZpj-576x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-488\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/f2t5428p3084220n2_aXPLBZpj-576x1024.jpg 576w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/f2t5428p3084220n2_aXPLBZpj-169x300.jpg 169w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/f2t5428p3084220n2_aXPLBZpj.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Meppener Morgensonde vom 07.01. wollte erst ganz genau zu mir, landete dann aber doch etwa in etwa 10 km Luftlinie von meinem QTH. Von der TH aus nahm ich die RB nach Marienheide, die nur st\u00fcndlich f\u00e4hrt, w\u00e4hrend das Gespann noch in der Luft war. Die letzte Prediction, die ich im Zug hatte, deutete &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/492\" class=\"more-link\"><span class=\"screen-reader-text\">\u201eAuf den Tag vier Wochen sp\u00e4ter\u201c<\/span> weiterlesen<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"advgb_blocks_editor_width":"","advgb_blocks_columns_visual_guide":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"author_meta":{"display_name":"bazjo","author_link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/author\/sondehunt"},"featured_img":null,"coauthors":[],"tax_additional":{"categories":{"linked":["<a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/category\/allgemein\" class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/a>"],"unlinked":["<span class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/span>"]}},"comment_count":"0","relative_dates":{"created":"Posted 5 Jahren ago","modified":"Updated 5 Jahren ago"},"absolute_dates":{"created":"Posted on 4. Februar 2019","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019"},"absolute_dates_time":{"created":"Posted on 4. Februar 2019 20:00","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019 18:05"},"featured_img_caption":"","series_order":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/492"}],"collection":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=492"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/492\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":814,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/492\/revisions\/814"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=492"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=492"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=492"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}