{"id":516,"date":"2019-01-02T20:00:41","date_gmt":"2019-01-02T19:00:41","guid":{"rendered":"https:\/\/sondehunt.de\/no-radio-neccessary-2\/"},"modified":"2019-03-21T18:05:09","modified_gmt":"2019-03-21T17:05:09","slug":"no-radio-neccessary-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/516","title":{"rendered":"Ohne Peilung am Funkturm"},"content":{"rendered":"<div id=\"sonde-find-block_5c659dc6484e8\" class=\"sonde-find \">\n    <iframe src=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=51.203279, 7.410875&#038;hl=en&amp;z=10&amp;t=h&amp;output=embed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen style=\"display:block; border:0; width: 100%; height: 250px; margin-bottom: 0px;\"><\/iframe>\n    <div style =\"background-color:#fff; margin-bottom:20px; padding: 20px\">\n        <div style = \"font-family: 'Share Tech Mono'; font-size: 1.5em;\">#9 Meppen \u2013 Radevormwald<\/div>\n        <div style = \"margin-top:5px;font-family: 'Ubuntu Mono'; font-size: 1.1em;\">Vaisala RS41-SGP \/ N2130183 \/ 02.01.2019 1100Z<\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:15px\">\n            <span><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/sondehub.org\/N2130183\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 sondehub.org<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#da0031;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">in storage<\/span>\n        <\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:10px\">\n            <span ><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/radiosondy.info\/sonde.php?sondenumber=N2130183\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 radiosondy.info<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#00632E;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">individual transport<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Die ersten Meppener Sonden des neuen Jahres sollten quasi bei mit vor der Haust\u00fcr herunterkommen. Der Wind war und ist im Moment ja sehr extrem, Sonden fliegen an Orte wo man kaum damit rechnen w\u00fcrde. Leider streuten alle drei Sonden am 02.01. ziemlich stark. Die Fr\u00fchsonde platzte unter 17 km und fiel sehr schnell, landete aber genau bei der Prediction, die f\u00fcr einen funktionierenden Fallschirm und durchschnittliche Bursth\u00f6he war. Die Morgensonde hatte einen hervorragenden Fallschirm und flog noch fast 150 km weiter nach S\u00fcden. Die Mittagssonde schlie\u00dflich schien gut f\u00fcr mich zu landen, fiel dann aber doch schneller als gedacht und schaffte es nur bis Radevormwald.<\/p>\n\n\n\n<p>Also diskutierte ich mit flynamic, der Ausnahmsweise nicht in Bonn in der Uni war, die Strategie. Es war klar, dass alle Sonden am n\u00e4chsten Tag weiter westlich landen w\u00fcrden. Allerdings ist K\u00f6ln besser erreichbar als Radevormwald. Aber falls Prediction und Sondenverhalten wieder so streuen sollten, war das reines Gl\u00fccksspiel. Es wurde also beschlossen, einen Ausflug nach Radevormwald zu machen. Jason, der bisher nur eine erfolglose Sondensuche mitgemacht hatte, hatte ebenfalls Zeit und kam mit.<\/p>\n\n\n\n<p>Wie \u00fcblich bei Autosuchen bootete ich einige Kilometer vor der Landestelle mein Macbook in Windows und \u00f6ffnete die Toolchain. Allerdings hatte der RS41 Tracker ein Neujahrsgeschenk f\u00fcr mich &#8220;This Engineering Version of RS41 Tracker is expired&#8221;. Das hatte ich total vergessen. Also per mobilem Hotspot die neue Version heruntergeladen, entpackt und &#8220;Your PC is incompatible with this Application&#8221;. Kein einfaches Debugging, dazu hatte ich auch ehrlich gesagt keine Lust. Wir hatten das Landegebiet schon auf einen 100&#215;500 m Streifen eingegrenzt, deswegen war peilen, wenn auch mit dem Macbook in der Hand, die einfachste L\u00f6sung. (Ich hatte das neue Baofeng und meine D\u00e4mpfungsglieder nicht mit in die TH genommen, weil ich nicht wirklich mit einer Jagd rechnete, und nur Moxon und RTLSDR eingepackt).<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-1\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"576\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24-3-576x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"509\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/language\/en\/photo_2019-01-04_13-00-24-3-2\/\" class=\"wp-image-509\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24-3-576x1024.jpg 576w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24-3-169x300.jpg 169w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24-3.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"576\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24-2-576x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"508\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/language\/en\/photo_2019-01-04_13-00-24-2-2\/\" class=\"wp-image-508\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24-2-576x1024.jpg 576w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24-2-169x300.jpg 169w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24-2.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"576\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24-576x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"507\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/language\/en\/photo_2019-01-04_13-00-24-4\/\" class=\"wp-image-507\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24-576x1024.jpg 576w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24-169x300.jpg 169w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-04_13-00-24.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"766\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-03_21-46-36-766x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"510\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/language\/en\/photo_2019-01-03_21-46-36-2\/\" class=\"wp-image-510\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-03_21-46-36-766x1024.jpg 766w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-03_21-46-36-225x300.jpg 225w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-03_21-46-36-768x1026.jpg 768w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-03_21-46-36.jpg 958w\" sizes=\"(max-width: 706px) 89vw, (max-width: 767px) 82vw, 740px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"512\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-03_21-47-50-512x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"511\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/language\/en\/photo_2019-01-03_21-47-50-2\/\" class=\"wp-image-511 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-03_21-47-50-512x1024.jpg 512w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-03_21-47-50-150x300.jpg 150w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/photo_2019-01-03_21-47-50.jpg 640w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Wir suchten uns einen Parkplatz und machten das Equipment fertig. Bevor wir uns umschauen konnten, ob etwas zu sehen war, kam ein Anwohner. Wir erkl\u00e4rten unser Ansinnen und er hatte die Landestelle in etwa 350 m Entfernung am Waldrand schon bemerkt und zeigte sie uns. Fallschirm und Sonde lagen auf der Wiese am Waldrand, die Schnur hing auf dem letzten Baum. Die Bergung war einfach, der Abroller nicht ganz abgerollt. Dritte N-Sonde, zweite ABS-Sonde, erste BW-Sonde mit intakt geborgenem Fallschirm. Keine Meppenpappe mehr :cry:.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Sonden am 03. und 04.01. flogen durchaus an brauchbare Positionen, ich hatte aber keine Zeit morgens mit dem Zug nach K\u00f6ln zu fahren und da ON-1 im Moment down ist, gibt es leider auch keine Kaltsuche am Wochenende. Aber wenigstens eine Station mehr im Lebenslauf, das erh\u00f6ht die Anzahl auf f\u00fcnf.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die ersten Meppener Sonden des neuen Jahres sollten quasi bei mit vor der Haust\u00fcr herunterkommen. Der Wind war und ist im Moment ja sehr extrem, Sonden fliegen an Orte wo man kaum damit rechnen w\u00fcrde. Leider streuten alle drei Sonden am 02.01. ziemlich stark. Die Fr\u00fchsonde platzte unter 17 km und fiel sehr schnell, landete &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/516\" class=\"more-link\"><span class=\"screen-reader-text\">\u201eOhne Peilung am Funkturm\u201c<\/span> weiterlesen<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"advgb_blocks_editor_width":"","advgb_blocks_columns_visual_guide":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"author_meta":{"display_name":"bazjo","author_link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/author\/sondehunt"},"featured_img":null,"coauthors":[],"tax_additional":{"categories":{"linked":["<a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/category\/allgemein\" class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/a>"],"unlinked":["<span class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/span>"]}},"comment_count":"0","relative_dates":{"created":"Posted 5 Jahren ago","modified":"Updated 5 Jahren ago"},"absolute_dates":{"created":"Posted on 2. Januar 2019","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019"},"absolute_dates_time":{"created":"Posted on 2. Januar 2019 20:00","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019 18:05"},"featured_img_caption":"","series_order":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/516"}],"collection":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=516"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/516\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":816,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/516\/revisions\/816"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=516"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=516"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=516"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}