{"id":696,"date":"2019-02-10T18:18:04","date_gmt":"2019-02-10T17:18:04","guid":{"rendered":"https:\/\/sondehunt.de\/?p=696"},"modified":"2019-03-21T18:05:02","modified_gmt":"2019-03-21T17:05:02","slug":"first-hunt-with-kevin-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/696","title":{"rendered":"Erste Jagd mit Kevin"},"content":{"rendered":"<div id=\"sonde-find-block_5c65a30d5cae5\" class=\"sonde-find \">\n    <iframe src=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=50.987771, 6.800750&#038;hl=en&amp;z=10&amp;t=h&amp;output=embed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen style=\"display:block; border:0; width: 100%; height: 250px; margin-bottom: 0px;\"><\/iframe>\n    <div style =\"background-color:#fff; margin-bottom:20px; padding: 20px\">\n        <div style = \"font-family: 'Share Tech Mono'; font-size: 1.5em;\">#11 Beauvechain \u2013 Pulheim<\/div>\n        <div style = \"margin-top:5px;font-family: 'Ubuntu Mono'; font-size: 1.1em;\">Graw DFM-09 \/ 18060046 \/ 10.02.2019 0000Z<\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:15px\">\n            <span><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/sondehub.org\/no-track\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 sondehub.org<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#da0031;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">in storage<\/span>\n        <\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:10px\">\n            <span ><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/radiosondy.info\/sonde.php?sondenumber=DF63930E\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 radiosondy.info<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#00632E;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">individual transport<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Nach der anf\u00e4nglichen Euphorie, endlich einen anderen Sondenj\u00e4ger in meiner N\u00e4he gefunden zu haben, der dazu noch mit mir auf ziemlich einer Wellenl\u00e4nge unterwegs war, wollten wir nat\u00fcrlich auch mal zusammen auf die Jagd gehen. Die geeignete Gelegenheit lie\u00df auf sich warten, wenn er Zeit hatte hatte ich keine Zeit und umgekehrt, oder das Sondenwetter war nicht g\u00fcnstig. Am 10.02. bot sich endlich die geeignete Gelegenheit, wir hatten beide Zeit, und die Sondenvorhersage aus Beauvechain war g\u00fcnstig, zwischen Gummersbach und K\u00f6ln. Ich nahm den Zug um 21:23 bis R\u00f6srath, wo mich Kevin und Christian im Volvo, der f\u00fcr seinen nick ma\u00dfgeblich ist, und schon einige hunderttausend auf der Uhr hat, abholte. <\/p>\n\n\n\n<p>Da noch Zeit bis zum Launch war, statteten wir noch P3440172 einen Besuch ab, der Essener Mittagssonde vom 21.01., die ganz in der N\u00e4he hoch im Baum hing. Leider tat sie das immer noch, und wir nutzten die Zeit, bis die Sonde bei uns war, zur Fachsimpelei im Auto. Als absehbar war, dass das Landegebiet vermutlich irgendwo im Raum Bergisch Gladbach sein w\u00fcrde, machten wir uns in diese Richtung auf. Kaum angekommen, platzte der Ballon in kaum 18000 m und w\u00fcrde auch auf der anderen Rheinseite bleiben; irgendwo nordwestlich von K\u00f6ln landen. \u00dcber die marode Leverkusener Br\u00fccke ging es zur Sonde, die mittlerweile im Landeanflug auf Pulheim befand, und dort an der Auffahrt zu einer Bundesstra\u00dfe im Feld landete. Keine zehn Minuten sp\u00e4ter waren wir dort. Wir schlugen uns durch eine mit Brombeeren bewachsene B\u00f6schung zur Landestelle, die von hohem Gras bewachsen war. Irgendwann liefen wir an die Sondenschnur. Der Rest war Routine. Kleiner Ballonrest, Fallschirme verwendet Beauvechain ja nicht.<\/p>\n\n\n\n<p>Weil wir noch nicht M\u00fcde waren, wurde beschlossen, der Sonde von De Bilt vom 14.01., P4030485 einen Besuch in Ihrem Baum s\u00fcdlich von D\u00fcren abzustatten, die ON-1 bis zum Versagen der Batterie empfangen hatte, um zu sehen, ob sie inzwischen heruntergekommen war. Leider hing sie noch im Baum, und Christian konnte Sie auch nicht mit den St\u00f6cken treffen, die er versuchte nach ihr zu werfen. Leider hatten wir zu diesem Zeitpunkt alle noch keine Stangen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nach der anf\u00e4nglichen Euphorie, endlich einen anderen Sondenj\u00e4ger in meiner N\u00e4he gefunden zu haben, der dazu noch mit mir auf ziemlich einer Wellenl\u00e4nge unterwegs war, wollten wir nat\u00fcrlich auch mal zusammen auf die Jagd gehen. Die geeignete Gelegenheit lie\u00df auf sich warten, wenn er Zeit hatte hatte ich keine Zeit und umgekehrt, oder das Sondenwetter &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/696\" class=\"more-link\"><span class=\"screen-reader-text\">\u201eErste Jagd mit Kevin\u201c<\/span> weiterlesen<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"advgb_blocks_editor_width":"","advgb_blocks_columns_visual_guide":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"author_meta":{"display_name":"bazjo","author_link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/author\/sondehunt"},"featured_img":null,"coauthors":[],"tax_additional":{"categories":{"linked":["<a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/category\/allgemein\" class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/a>"],"unlinked":["<span class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/span>"]}},"comment_count":"0","relative_dates":{"created":"Posted 5 Jahren ago","modified":"Updated 5 Jahren ago"},"absolute_dates":{"created":"Posted on 10. Februar 2019","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019"},"absolute_dates_time":{"created":"Posted on 10. Februar 2019 18:18","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019 18:05"},"featured_img_caption":"","series_order":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/696"}],"collection":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=696"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/696\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":813,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/696\/revisions\/813"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=696"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=696"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=696"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}