{"id":698,"date":"2019-02-16T20:33:14","date_gmt":"2019-02-16T19:33:14","guid":{"rendered":"https:\/\/sondehunt.de\/?p=698"},"modified":"2019-03-21T18:05:00","modified_gmt":"2019-03-21T17:05:00","slug":"mal-wieder-eine-essener-feldlandung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/698","title":{"rendered":"Mal wieder eine Essener Feldlandung"},"content":{"rendered":"<div id=\"sonde-find-block_5c79c16328bf4\" class=\"sonde-find \">\n    <iframe src=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=50.932074,7.501860&#038;hl=en&amp;z=10&amp;t=h&amp;output=embed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen style=\"display:block; border:0; width: 100%; height: 250px; margin-bottom: 0px;\"><\/iframe>\n    <div style =\"background-color:#fff; margin-bottom:20px; padding: 20px\">\n        <div style = \"font-family: 'Share Tech Mono'; font-size: 1.5em;\">#12 Essen \u2013 N\u00fcmbrecht<\/div>\n        <div style = \"margin-top:5px;font-family: 'Ubuntu Mono'; font-size: 1.1em;\">Vaisala RS41-SGP \/ P2740382 \/ 15.02.2019 0000Z<\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:15px\">\n            <span><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/sondehub.org\/P2740382\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 sondehub.org<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#da0031;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">in storage<\/span>\n        <\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:10px\">\n            <span ><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/radiosondy.info\/sonde.php?sondenumber=P2740382\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 radiosondy.info<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#00632E;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">public transport<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Die Essen-Sonden haben eine Vorliebe f\u00fcr B\u00e4ume, von vier Funden konnte ich nur zwei komplett bergen. Bei P2740382, der Nachtsonde vom 15.02., die ganz in meiner N\u00e4he zwischen Wiehl und Drabenderh\u00f6he gelandet war, h\u00e4tte es nach der Prediction beides sein k\u00f6nnen. <\/p>\n\n\n\n<p>Am Samstag ging es auf Kaltsuche, nachdem ich beim Friseur gewesen war. Die Landestelle war recht abgelegen, hin ging es mit Bus, einem Linientaxi, welches sich als schwarzer Sprinter mit einem SWR4-h\u00f6renden Rentner am Steuer herausstellte, und die letzten zwei Kilometer zu Fu\u00df, was bei strahlendem Sonnenschein und Temperaturen an die zwanzig Grad kein Problem war. Die Landestelle war von der Stra\u00dfe einsehbar, der gro\u00dfe Ballonrest samt noch zusammengelegtem Fallschirm lag auf der Wiese, die Sonde hing einige Dezimeter hoch \u00fcber einem Laubbaum. <\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-1\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"576\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-39-576x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"699\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=699\" class=\"wp-image-699\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-39-576x1024.jpg 576w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-39-169x300.jpg 169w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-39.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"576\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-44-576x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"700\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=700\" class=\"wp-image-700\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-44-576x1024.jpg 576w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-44-169x300.jpg 169w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-44.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"576\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-48-576x1024.jpg\" alt=\"\" data-id=\"701\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=701\" class=\"wp-image-701\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-48-576x1024.jpg 576w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-48-169x300.jpg 169w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-48.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-52-1024x576.jpg\" alt=\"\" data-id=\"702\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=702\" class=\"wp-image-702 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-52-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-52-300x169.jpg 300w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-52-768x432.jpg 768w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-32-52.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px\" \/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Nachdem das Gespann geborgen war, ging es zur\u00fcck, und ich beschloss die 3,5 km bis nach Bielstein zu laufen, wo es eine halbst\u00fcndige Busanbindung gab. In der Wartezeit holte ich dort beim B\u00e4cker auch noch Eclairs und Punschballen f\u00fcr die ganze Familie, sodass dem Samstag Nachmittagskaffee nach meiner R\u00fcckkehr nichts im Wege stand.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Essen-Sonden haben eine Vorliebe f\u00fcr B\u00e4ume, von vier Funden konnte ich nur zwei komplett bergen. Bei P2740382, der Nachtsonde vom 15.02., die ganz in meiner N\u00e4he zwischen Wiehl und Drabenderh\u00f6he gelandet war, h\u00e4tte es nach der Prediction beides sein k\u00f6nnen. Am Samstag ging es auf Kaltsuche, nachdem ich beim Friseur gewesen war. Die Landestelle &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/698\" class=\"more-link\"><span class=\"screen-reader-text\">\u201eMal wieder eine Essener Feldlandung\u201c<\/span> weiterlesen<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"advgb_blocks_editor_width":"","advgb_blocks_columns_visual_guide":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"author_meta":{"display_name":"bazjo","author_link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/author\/sondehunt"},"featured_img":null,"coauthors":[],"tax_additional":{"categories":{"linked":["<a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/category\/allgemein\" class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/a>"],"unlinked":["<span class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/span>"]}},"comment_count":"0","relative_dates":{"created":"Posted 5 Jahren ago","modified":"Updated 5 Jahren ago"},"absolute_dates":{"created":"Posted on 16. Februar 2019","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019"},"absolute_dates_time":{"created":"Posted on 16. Februar 2019 20:33","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019 18:05"},"featured_img_caption":"","series_order":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/698"}],"collection":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=698"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/698\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":812,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/698\/revisions\/812"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=698"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=698"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=698"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}