{"id":709,"date":"2019-02-22T20:46:53","date_gmt":"2019-02-22T19:46:53","guid":{"rendered":"https:\/\/sondehunt.de\/?p=709"},"modified":"2019-03-21T18:04:59","modified_gmt":"2019-03-21T17:04:59","slug":"sowas-erlebst-du-nur-einmal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/709","title":{"rendered":"Sowas erlebst du nur einmal&#8230;"},"content":{"rendered":"<div id=\"sonde-find-block_5c79c4d4537e7\" class=\"sonde-find \">\n    <iframe src=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=50.962869, 7.039032&#038;hl=en&amp;z=10&amp;t=h&amp;output=embed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen style=\"display:block; border:0; width: 100%; height: 250px; margin-bottom: 0px;\"><\/iframe>\n    <div style =\"background-color:#fff; margin-bottom:20px; padding: 20px\">\n        <div style = \"font-family: 'Share Tech Mono'; font-size: 1.5em;\">NP2 Meppen \u2013 K\u00f6ln-Holweide<\/div>\n        <div style = \"margin-top:5px;font-family: 'Ubuntu Mono'; font-size: 1.1em;\">Vaisala RS41-SGP \/ P0720091 \/ 22.02.2019 0500Z<\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:15px\">\n            <span><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/sondehub.org\/P0720091\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 sondehub.org<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#da0031;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">given away<\/span>\n        <\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:10px\">\n            <span ><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/radiosondy.info\/sonde.php?sondenumber=P0720091\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 radiosondy.info<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#00632E;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">public transport<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Eigentlich sollten alle Meppener Sonden heute zwischen K\u00f6ln und Duisburg runterkommen, Tendenz S\u00fcd nach Nord. Die erste Sonde hatte einen vern\u00fcnftigen Fallschirm und landete auf dem Lehrerparkplatz der Gesamtschule Holweide im Westen von K\u00f6ln. Ich ergriff die Gelegenheit und machte mich auf dem Weg. Mit Regional- und Stra\u00dfenbahn dort angekommen direkt die erste freudige \u00dcberraschung: Die Sonde sendete noch. Also auf zur Gesamtschule. Bereits von weitem sah ich das dort eine Baustelle war, und auch den Fallschirm und Ballonrest, die in einem Baum \u00fcber einem Fahrzeug hingen. Ich betrat den Parkplatz und wurde sogleich von einem Mitarbeiter der Baumschule eingewiesen, die die B\u00e4ume beschneiden sollte, und die mit einem Arbeitsb\u00fchne vor Ort waren. Kurze Suche ergab, dass die Sonde zwei Autoreihen weiter im Baum hing. Ich ging zur\u00fcck zu den Leuten der Baumschule, die mir gerne anboten, die Sonde f\u00fcr mich aus dem Baum zu holen. An den Fallschirm war leider nicht zu kommen, da unter ihm ein Auto geparkt war. Hartwig, der Service bei dir ist ja vielleicht manchmal der Hamma, aber das toppst du auch nicht!<br>\nDie Sonde wanderte direkt in die neu gebastelte Transportbox.<\/p>\n\n\n\n<ul class=\"wp-block-gallery columns-3 is-cropped wp-block-gallery-1\"><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"720\" height=\"405\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-29-1.jpg\" alt=\"\" data-id=\"716\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=716\" class=\"wp-image-716\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-29-1.jpg 720w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-29-1-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-38-1-1024x576.jpg\" alt=\"\" data-id=\"717\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=717\" class=\"wp-image-717\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-38-1-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-38-1-300x169.jpg 300w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-38-1-768x432.jpg 768w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-38-1.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-42-1-1024x576.jpg\" alt=\"\" data-id=\"718\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=718\" class=\"wp-image-718\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-42-1-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-42-1-300x169.jpg 300w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-42-1-768x432.jpg 768w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-42-1.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-46-1-1024x576.jpg\" alt=\"\" data-id=\"719\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=719\" class=\"wp-image-719\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-46-1-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-46-1-300x169.jpg 300w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-46-1-768x432.jpg 768w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-46-1.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-50-1-1024x576.jpg\" alt=\"\" data-id=\"720\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=720\" class=\"wp-image-720\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-50-1-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-50-1-300x169.jpg 300w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-50-1-768x432.jpg 768w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-50-1.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px\" \/><\/figure><\/li><li class=\"blocks-gallery-item\"><figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-53-1-1024x576.jpg\" alt=\"\" data-id=\"721\" data-link=\"https:\/\/sondehunt.de\/?attachment_id=721\" class=\"wp-image-721 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-53-1-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-53-1-300x169.jpg 300w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-53-1-768x432.jpg 768w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_00-52-53-1.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px\" \/><\/figure><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Im Anschluss versuchte ich noch die n\u00e4chsten beiden Sonden zu jagen, musste aber jeweils bereits nach der halben Anfahrt umdrehen und abbrechen. Die Vormittagssonde landete hinter Bad M\u00fcnstereifel mit einem Bombenfallschirm im Wald, kein Hinkommen mit \u00d6ffis. Und die Mittagssonde landete mangels Windes in Essen in einer Autobahnausfahrt, wohl so ziemlich der einzige Ort, wo man als Fu\u00dfg\u00e4nger so gar nicht hinkommt.<\/p>\n\n\n\n<p>Aber wenigstens eine von dreien, aber das zeigt, wie schwierig der Meppen-Hattrick hier ist, selbst bei Ballons und Fallschirmen, die alle nicht aus den Erwartungswerten fallen und einem Landekorridor der komplett in der eigentlich gut per \u00d6PNV erreichbaren Rheinschiene liegen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eigentlich sollten alle Meppener Sonden heute zwischen K\u00f6ln und Duisburg runterkommen, Tendenz S\u00fcd nach Nord. Die erste Sonde hatte einen vern\u00fcnftigen Fallschirm und landete auf dem Lehrerparkplatz der Gesamtschule Holweide im Westen von K\u00f6ln. Ich ergriff die Gelegenheit und machte mich auf dem Weg. Mit Regional- und Stra\u00dfenbahn dort angekommen direkt die erste freudige \u00dcberraschung: &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/709\" class=\"more-link\"><span class=\"screen-reader-text\">\u201eSowas erlebst du nur einmal&#8230;\u201c<\/span> weiterlesen<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"advgb_blocks_editor_width":"","advgb_blocks_columns_visual_guide":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"author_meta":{"display_name":"bazjo","author_link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/author\/sondehunt"},"featured_img":null,"coauthors":[],"tax_additional":{"categories":{"linked":["<a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/category\/allgemein\" class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/a>"],"unlinked":["<span class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/span>"]}},"comment_count":"0","relative_dates":{"created":"Posted 5 Jahren ago","modified":"Updated 5 Jahren ago"},"absolute_dates":{"created":"Posted on 22. Februar 2019","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019"},"absolute_dates_time":{"created":"Posted on 22. Februar 2019 20:46","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019 18:04"},"featured_img_caption":"","series_order":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/709"}],"collection":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=709"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":811,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/709\/revisions\/811"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=709"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=709"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}