{"id":739,"date":"2019-02-28T01:34:29","date_gmt":"2019-02-28T00:34:29","guid":{"rendered":"https:\/\/sondehunt.de\/?p=739"},"modified":"2019-03-21T18:04:55","modified_gmt":"2019-03-21T17:04:55","slug":"erster-stangeneinsatz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/739","title":{"rendered":"Erster Stangeneinsatz"},"content":{"rendered":"<div id=\"sonde-find-block_5c79cfa6a7065\" class=\"sonde-find \">\n    <iframe src=\"https:\/\/maps.google.com\/maps?q=50.885707, 7.727506&#038;hl=en&amp;z=10&amp;t=h&amp;output=embed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen style=\"display:block; border:0; width: 100%; height: 250px; margin-bottom: 0px;\"><\/iframe>\n    <div style =\"background-color:#fff; margin-bottom:20px; padding: 20px\">\n        <div style = \"font-family: 'Share Tech Mono'; font-size: 1.5em;\">#13 Essen \u2013 Morsbach<\/div>\n        <div style = \"margin-top:5px;font-family: 'Ubuntu Mono'; font-size: 1.1em;\">Vaisala RS41-SGP \/ P2830277 \/ 27.02.2019 1200Z<\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:15px\">\n            <span><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/sondehub.org\/P2830277\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 sondehub.org<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#da0031;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">in storage<\/span>\n        <\/div>\n        <div style=\"font-family: 'Ubuntu Mono';margin-top:10px\">\n            <span ><a style=\"color:#666;\" href=\"https:\/\/radiosondy.info\/sonde.php?sondenumber=P2830277\" target=\"_blank\">\ud83d\udd17 radiosondy.info<\/a><\/span>\n            <span style=\"background-color:#00632E;padding:1px 4px;float:right;color:#fff;\">individual transport<\/span>\n        <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n\n<p>Am 27.02. sah das Wetter f\u00fcr die Mittagssonde aus Essen g\u00fcnstig aus, alles deutete auf eine Landung im engeren Radius um Gummersbach hin. Also verabredete ich mich mit Keanu gegen 13:15 Uhr um einen neuen Anlauf zu unternehmen, die Landung einer Sonde zu beobachten. Doch von Anfang an hatte ich mit Problemen zu k\u00e4mpfen. wetterson.de war teilweise down, der RS41 Tracker mochte zuerst nicht auf dem MacBook decodieren und die USB-Verl\u00e4ngerung f\u00fcr den SDR hatte einen Wackelkontakt, sodass der gro\u00dfe Stick, der nun direkt in der USB-Buchse steckte, keinen zuverl\u00e4ssigen Kontakt hatte.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_14-34-20-1024x576.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-746\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_14-34-20-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_14-34-20-300x169.jpg 300w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_14-34-20-768x432.jpg 768w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_14-34-20.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Irgendwie bekam ich alles ans laufen, und ein Lichtblick war, dass die 6 m-Stange, die ich bei wimo bestellt hatte, bereits im Postauto lag. Also baute ich schnell den Prototyp f\u00fcr den Hei\u00dfdrahtschneider, der eigentlich einmal an den Quadrocopter soll, f\u00fcr den Betrieb an einer Powerbank mit 5 m Zuleitung um, und freute mich umso mehr dass das Paket um kurz vor eins ankam. Zur Sicherheit warf ich noch einen Kleiderb\u00fcgelhaken und Gaffa in den Rucksack.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"512\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_14-34-52-1024x512.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-747\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_14-34-52-1024x512.jpg 1024w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_14-34-52-300x150.jpg 300w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_14-34-52-768x384.jpg 768w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/photo_2019-03-02_14-34-52.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Leider hatte das Gespann einen au\u00dferordentlich guten Fallschirm, sodass die Sonde bis nach Morsbach segelte, wo wir die Landung in einem Wald knapp verpassten. Wir k\u00e4mpften uns ca. 150 M eine steile Anh\u00f6he herauf, nur um festzustellen, dass der Fallschirm in unerreichbarer und die Sonde in etwa 3,50 m H\u00f6he hing. Zur\u00fcck ging es zum Auto, um die Stange zu holen. Beim Auspacken die Entt\u00e4uschung: Eine L\u00f6tstelle am Hei\u00dfdrahtschneider hatte sich gel\u00f6st, weil ich Ihn einfach nur in meinen Rucksack geschmissen hatte. So hatte also der Kleiderb\u00fcgelhaken seinen Auftritt, auch mit Ihm gelang die Befreiung. Die Sonde wanderte in die Transportbox und auf ging die Reise.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"751\" src=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/image_2019-02-27_16-45-06-1024x751.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-748\" srcset=\"https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/image_2019-02-27_16-45-06-1024x751.png 1024w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/image_2019-02-27_16-45-06-300x220.png 300w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/image_2019-02-27_16-45-06-768x564.png 768w, https:\/\/sondehunt.de\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/image_2019-02-27_16-45-06.png 1724w\" sizes=\"(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px\" \/><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Am 27.02. sah das Wetter f\u00fcr die Mittagssonde aus Essen g\u00fcnstig aus, alles deutete auf eine Landung im engeren Radius um Gummersbach hin. Also verabredete ich mich mit Keanu gegen 13:15 Uhr um einen neuen Anlauf zu unternehmen, die Landung einer Sonde zu beobachten. Doch von Anfang an hatte ich mit Problemen zu k\u00e4mpfen. wetterson.de &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/739\" class=\"more-link\"><span class=\"screen-reader-text\">\u201eErster Stangeneinsatz\u201c<\/span> weiterlesen<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"advgb_blocks_editor_width":"","advgb_blocks_columns_visual_guide":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"author_meta":{"display_name":"bazjo","author_link":"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/author\/sondehunt"},"featured_img":null,"coauthors":[],"tax_additional":{"categories":{"linked":["<a href=\"https:\/\/sondehunt.de\/archive\/category\/allgemein\" class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/a>"],"unlinked":["<span class=\"advgb-post-tax-term\">Allgemein<\/span>"]}},"comment_count":"0","relative_dates":{"created":"Posted 5 Jahren ago","modified":"Updated 5 Jahren ago"},"absolute_dates":{"created":"Posted on 28. Februar 2019","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019"},"absolute_dates_time":{"created":"Posted on 28. Februar 2019 01:34","modified":"Updated on 21. M\u00e4rz 2019 18:04"},"featured_img_caption":"","series_order":"","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/739"}],"collection":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=739"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/739\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":809,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/739\/revisions\/809"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=739"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=739"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/sondehunt.de\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=739"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}